美極右陰謀論團體「匿名者Q」獲川普力挺：他們是愛國者

美極右陰謀論團體「匿名者Q」獲川普力挺：他們是愛國者
2020/08/20 中時新聞網

自新冠疫情在美爆發以來，川普政府飽受抨擊，不過挺川普的陰謀論右派團體「匿名者Q」也在期間崛起，在美國愈來愈受歡迎，並堅信美國遭「深層政府」掌控下，川普才是美國的救世主。雖然聯邦調查局早已點名此類陰謀論團體釀成極端主義，但川普仍公開表示「他們是愛國者」，引發爭議。
雖然支持川普的右派陰謀論團體「匿名者Q」被點名恐引起極端暴力與分裂主義，但仍獲得總統川普力挺，並稱其為愛國者。
訂閱影音：

中時新聞網

據英國廣播公司（BBC）報導，「匿名者Q」（QAnon）是一個自新冠疫情全球大流行以來愈來愈受到歡迎的陰謀論組織，他們相信有一批戀童癖者在幕後統治美國，這些幕後統治者組成的「深層政府」（deep state）成員是來自媒體、好萊塢與所有政客，而只有川普才能阻止他們。

不過據《每日郵報》報導指出，此類陰謀論信仰團體不僅早就被美國聯邦調查局盯上，稱其恐導致個人與團體轉為極端主義份子，甚至發起暴力行為，而臉書與推特等多個社群媒體也關注管控匿名者Q的社群。

然而，川普仍在19日的白宮記者會上被問到匿名者Q一事時，仍公開讚揚他們，並表示他雖然不太熟悉該組織活動，但他相信其信徒是愛國者。川普說，這些人不喜歡看到當前波特蘭與芝加哥與其他們美國城市或州所正在發生的一切，但他曾聽過匿名者Q是深愛國家的人，他們就是不想看到現在發生的一切；「我不清楚他們，但我確實知道他們支持我」。

而在媒體向他解釋「匿名者Q」是一群陰謀論團體，並擁戴川普與其盟友合力將暗中控制全球菁英們的地下組織網曝光並予以打擊，川普對此表示他從未聽過，「但難道這會是壞事，而不是好事嗎？如果我能拯救世界脫離這個問題，我會去做，我也願意投身而入」。

不過，社群網站臉書於19日宣布已刪除近800個「匿名者Q」群組，原因是這些群組的貼文鼓勵暴力，顯示出使用武器的意圖，或者吸引了具有暴力行為傾向的粉絲。
文章來源：Donald Trump says QAnon followers 'like me very much and I appreciate it' and that they 'love our country' despite his own FBI labeling conspiracy theory a domestic terror threat
文章來源：Trump praises QAnon supporters: They 'love our country'

美國政治大陰謀？ 「匿名者Q」的現身
2018年8月8日

上週，川普在佛羅里達州坦帕舉行政治集會，一群拿著「我們是Q (We Are Q)」標語和身穿印有「QAnon」字樣T恤的人出現在鏡頭前，搶去了不少風頭。他們自稱為「Q的追隨者」。與#qanon相關的條目隨即成為社交網路上的話題焦點，喜劇演員羅西妮·巴爾(Roseanne Barr)等名人也參與其中。這究竟是怎麼一回事？他們信奉的Q又是誰？
QAnon是川普時代的新詞（是的，又一個！），指的是在網路上自稱Q的匿名者(anonymous，簡寫為anon)。「匿名者Q」自稱對政府機密有所了解，並認為有個龐大的官僚機構正密謀各種針對川普及其支持者的邪惡計劃。大多數匿名者Q的追隨者相信：川普之前、雷根之後的歷任美國總統都屬於一個與銀行家、各國首腦有所勾結的犯罪團伙。
匿名者Q的現身
匿名者Q的出現與川普此前一番耐人尋味的言論有關。2017年10月，川普在白宮與記者談話時提到了一場「風暴前的寧靜(the calm before the storm)」，當時有記者追問：「你說的是什麼風暴？」川普語焉不詳地回應：「你會知道的。」這讓在場的記者大惑不解。
不久，一個自稱Q Clearance Patriot的匿名人士在4chan論壇上發布一系列關於美國政治的問題清單，並將川普所說的「風暴」定調為一場清算後的結果。這個網名與美國高級別的政府安全許可(Q Clearance)有關的匿名者聲稱，美國政府內部的陰謀集團——一些人會將這股勢力稱為「深層國家(deep state)」——正在與川普交手，而川普很快會清除這些敵手。
在QAnon的相關論述中，還有一群「白帽子(white hats)」——代表著那些沒有參與這個陰謀集團運作的人——他們說服川普競選總統，這樣他就可以揭穿這個陰謀、披露為惡者，並將他們繩之以法。
CBS的報導稱，匿名者Q吸引了許多渴望獲得「麵包屑(bread crumbs)」（意指人們想看的「料」）的人，他們渴望獲取更多關於陰謀論的信息，並在生活中尋找他們認為將要發生的事的線索。報導稱這些人為「麵包師傅(bakers)」，他們對於陰謀論的關注與討論，催生了更多他們想看的「麵包屑」，最後揉成一團綜合信息的「麵糰(dough)」。
「17」和兔子：當陰謀論向主流滲透
為什麼匿名者Q這個身份越來越重要了呢？在時報廣受歡迎的新媒體產品The Daily播客的一期節目《匿名者Q的奇怪案例》(The Strange Case of QAnon)中，主持人麥可·巴爾巴羅(Michael Barbaro)與科技記者凱文·羅斯(Kevin Rose)探討了這個話題。他們指出，雖然媒體不應隨著網路上的陰謀論起舞，但近來一些跡象顯示，匿名者Q的論述已趨向主流。
舉例來說，在川普的公開講話中，曾多次提及17這個數字——也就是Q在英文字母中的排序。這讓Q的追隨者們更加相信，川普在暗示匿名者Q的消息來源是有根據的，由此，整套陰謀論的體系顯得更為完整。
此外，匿名者Q的追隨者會互相敦促著應該「追隨白兔(follow the white rabbit)」，進入通往國家陰暗祕密的洞穴，探尋其中的陰謀。今年4月，川普站在復活節兔旁發表演講的場景也因此顯得更為巧合與詭異。
The Daily節目中談到：「匿名者Q起初是一個邊緣互聯網陰謀，但它已經讓一大群川普支持者買單，現在他們已經穿戴著各式『Q商品』出現在政治集會上。」
「QAnon started off as a fringe internet conspiracy, but it has found purchase with a fairly large group of Trump supporters, to the point that now they’ve shown up at rallies with Q merchandise.」
節目最後提到，從2016年總統大選期間比薩門(pizzagate)、到2017年夏洛茨維爾的種族衝突事件，再到現在的匿名者Q，互聯網上的評論與密謀一次次在真實世界中上演。一些極端意見者開始參加集會，藉著採取行動來讓自己出現在公眾視野下，這個過程讓他們獲得更多關注，也通過被談論而更具有正當性，甚至可能對社會造成真實的危機與傷害。

依家證明QAnon錯唔曬

一批戀童癖者
Plzzagate反彈落民主黨身上

我有睇過佢哋早期講既野根本就兩回事
宜家佢哋似比一班類似熱狗既人騎劫左
故意將呢群人膠化，然後比位對家正當封殺

Deep state都上水到shallow state